[佛歌]沉默看經 聽到佛光呼應 繼而平靜到訪這娑婆之境

好耐無寫佛歌，今日送大家：娑婆之境
同大家一齊探索下和尚家既寂寞

娑婆之境(原曲：一人之境)

剎塔裡凝望 眾道笑臉八個十個
法相裡搖盪 拜佛中感寂寞
撒去了回望 有著丁點孤寡 像佛陀
想看穿三世的妄 望透天清氣朗

蕞林內邊走邊想想法印 竟發現滿身亂塵
觀想內心 亂了袈裟髮鬢 念記釋迦教訓

一個人原來都早有佛性 諸覺菩提全部都得証
沉默看經 聽到佛光呼應
繼而平靜到訪這娑婆之境
如來也很高興 獨個俯瞰每顆山幽之嶺
開光了的聖水 取出剃刀 剃度懶說明 no~
佛祖心裏做證

無明欲起悲歡阻擋悟覺 心智業障中隕落
無常是空願去貪嗔去惡 佛法中找正確

一個人原來都早有佛性 諸覺菩提全部都得証
沉默看經 聽到佛光呼應
繼而平靜到訪這金剛界之境
如來也很高興 獨個觀看世間變幻事情
開光了的聖水 釋出泡影 聽著那阿含經
佛光心裹回應

有興趣可以重溫番我改既另一首佛歌：
無盡佛法：

我佛你

想G連登有冇可能再出到新老衲大碟

支持，推

點解咁都有負評

多謝支持

撐 好撚鐘意首歌

我愛謙謙

重逢佛法可以麼 我可以麼
釋迦說你來盤坐
天主感謝他釋出 大藏經

隨緣遇上這佛聲 立即靜聽
聲音裡尋覓 這世道裡
娑婆仍猶像淨土思緒幽清

見到個娑字就諗起和盡天地風雲之聲

有無可能有d 六祖既feel?

娑婆之境(原曲：一人之境)

剎塔裡凝望 眾道笑臉八個十個
法相裡搖盪 拜佛中感寂寞
撒去了回望 有著丁點孤寡 像佛陀
想看穿三世的妄 望透天清氣朗

蕞林內邊走邊想想法印 竟發現滿身亂塵
觀想內心 亂了袈裟髮鬢 念記釋迦教訓

一個人原來都早有佛性 諸覺菩提全部都得証
沉默看經 聽到佛光呼應
繼而平靜到訪這娑婆之境
如來也很高興 獨個俯瞰每顆山幽之嶺
開光了的聖水 取出剃刀 剃度懶說明 no~
佛祖心裏做證

無明欲起悲歡阻擋悟覺 心智業障中隕落
無常是空願去貪嗔去惡 佛法中找正確

一個人原來都早有佛性 諸覺菩提全部都得証
沉默看經 聽到佛光呼應
繼而平靜到訪這金剛界之境
如來也很高興 獨個觀看世間變幻事情
開光了的聖水 釋出泡影 聽著那阿含經
佛光心裹回應

剩係錯呢到
改完就唱

蕞林內邊走邊想想法印 竟發現滿身亂塵
恆常內心 亂了袈裟髮鬢 念記釋迦教訓

會唔會好D

觀想個觀讀第三聲 同罐頭個罐發音一樣
聽都係第三聲 所以應該岩音

PUSH

推

高質，唱未？

好想聽人唱

見到頭44個字以為長城

錄住先 琴日食完熱氣嘢喉嚨唔係好舒服

一開頭忍住笑唱 但之後去查原來gun3 配字有道觀/ 庵觀 但道教嘢嚟 真係 觀賞字面意思嘅話會唔會用其他字好啲 不過唱落又冇咩嘢

觀想係佛教冥想法門

另外，
Gun1係動詞
Gun3係名詞，唔關道教事

你查果個應該係粵語配音審詞字庫？
佢只係比番同發音既詞語你參考下